連登有幾多人用九方？

生活同工作上有無咩唔方便？有無俾人笑
一齊討論下

利申 用咗九方ver 95 十幾年 最近呢幾個月學咗倉頡

講返先 以前用九方係公司都係帶屋企個隻返去用 不過都係成日俾人話 學倉頡係為咗之後搵丄工

我唔係小多士

準備學其他

用咗幾耐？一開始點解用九方？
咩原因令你學其他？

我用九方2k verson🙌正

唔諗住學其他？

用緊 夠用 冇九方會用Yahoo字典 可以一邊食零食一邊打字 不過想學倉頡

有無返緊工

自己寫左個九方出黎

有返工又點

公司電腦無九方 平時點生存

學貓叉巴自己整一個出黎

咩樣

連登咁多厹
重使問

用緊，自費買左隻usb版喺公司用

點解唔用倉頡速成，linux都識用，冇理由區區速成會難到你

如果變做開源軟件，實多人用

因為自己整輸入法仲快
linux係唔洗學

到宇宙熱寂果日差唔多

細個用九方
依家學埋速成

專利幾時過期？

唔知3年後定已經過期
聽聞冇交錢

求分享😭
宜家win10 用唔倒舊版

不了，驚被人告
好似網上有個野叫 pyf9 可以睇睇

用嚟打機就要學

好多公司都唔會有九方
啱啱呢份工個上司仲對九方有偏見，話咩，九方禍害人間
而且加上九方無永久版買
申：啱啱學緊倉頡

“網上”😉😉

正所謂:
一日用九方，終日心慌慌!
一日習倉頡，以後無須劣!

應該揀邊隻? 唔駛我講喇啩!

九方 打慣單手打爽既，不過始終自己無學其他。公司電腦自己裝，但手機就唔方便

Once with Q9, forever with しんぱい!
Once learning Cang Jie, never having to inquièter!

Which choice? Needless to say!

師兄生活係咩時代，online game要打中文？

單論應用複雜性，
學用倉頡速成遠遠容易過喺linux寫script用kvm打機，
所以好奇怪點解咁複雜嘅嘢對你嚟講咁易上手，
叫你用倉頡速成反而就牙痛咁聲。

實用程度問題

無俾人笑過
返工無考你打中文

政府文職一定要sosad

ACO就要，我都係政府文職

你係aco?

唔係，所以唔考打字

有咩文職post唔洗考

初時比老闆笑，仲成日叫我學倉頡，但當佢睇完我打字個速度之後，佢就無再出聲

多數都唔洗考架，係ca, aco先要

我用九方都快過佢地用倉頡 劣幣驅良幣

明明都已經有更方便快捷嘅輸入法，但唔知點解總係成爲唔倒主流

因為冇用

返左工後都係畫圖多，少打中文
又廢是係公司機裝九方（仲要自己俾錢買）
依家用chrome 個廣東話拼音就算，無用九方好耐了

因為係商業軟件
反過嚟講，如果倉頡輸入法創始人朱先生，
仍然將其輸入法抱擁專利，果時本港嘅電腦中文輸入法，
可能係三強鼎立大競爭（倉頡、九方、縱橫）

如果朱邦復冇將倉頡開放出黎，九方縱橫呢 D 都唔知係邊

由細用2000年版用到大，都有60wpm
轉咗部無numpad嘅notebook先侷用速成
而家成隻龜咁慢，寧願用手機打筆劃

其實我覺得九方個拆碼make sense過倉速好多
倉速根本係靠背

都係背

講到尾都係錢，倉頡唔使錢，就霸左成個市場

到咗九方專利到期，成為開源軟體之後，你係咪會轉軚支持返九方

專利到期係咪一定開源 ?
轉軚係咩意思 ? 九方開源之後只可以用九方 ?

你應該去責怪個作業系統預載左倉頡先岩

轉軚就係指你家下咁反對九方，日後開源之後會否轉為支持

支持佢開源

好奇想知：你抗拒九方嘅原因係咪純粹因為要收錢、唔開源？

要搵字

都唔明點解輸入法要另外畀錢, 根本一個OS如果要係任何地方生存, 都應該包埋 i.e.一定要預載埋當地語言嘅各類大路輸入法先得! 如果個OS冇包Q9, 即係間接表示Q9太少眾, 唔包都冇乜大影響, 唔受個OS provider重視! 又或者個OS provider都頂Q9唔順, 認為佢索價太高!

Anyway, 根本輸入法係一個OS嘅當然部份, 要用家另外畀錢買根本唔多合理!

冇用過Q9, 原來要成日揀字! 咁我用番漢/粵拼唔好?!
(P.S. 我用漢拼打字會快過倉頡19幾倍, 但都唔想用番漢拼, 正正就係因為成日要揀字, 好要like囉! )

我用個版本(Q92000)會將常用字調上前
用一排個次序定咗之後甚少需要搵到第三頁
開始可以盲打

有邊隻要狂揀字嘅輸入法唔係咁?! e.g.漢/粵拼同速成咪一樣樣, 用家常打字會排前啲!
我就係唔鍾意要狂揀字呢個stupid動作嘛!

有㗎咩
細個學用九方嗰陣好似得佢有呢個feature
所以印象好深刻
anyway，其實隻隻輸入法用一排打熟咗都好少要望住嚟搵字㗎啦
反而個拆碼規則正常直觀對我嚟講重要得多
倉頡特例多到 on99

啱
所以我好憎打倉速
啲碼鳩拆

倉頡啲例外字(複合字(9個),貫穿字(5個),難字(13個))一啲都唔多喎得27個啫, 反而啲規定字首(4x)同連體字(4x)加埋成八九十個先比較難記!

常用字會放上前，問題係乜野叫常用字
輸入法定義定你自己定義 ?
如果輸入法根據你打字既數量調動字排位置，有 d 字成日打但重覆次數差唔多，排字次序就會成日變

就係呢個smart feature, 好common, 除非用家turn off咗呢個feature, 唔係嘅話排字次序就會成日變! 所以, 話有用呢個feature但又會打打下固定落嚟嗰啲真係好匪夷所思囉!